其實PhD 係咪唔抵讀

係咪30歲畢業搵唔到大學工就拜拜

咩科

唔關歲數事，但你要預咗讀完起碼做返6-10+年先有tenure 教席

睇你既值唔值係指邊方面?
金錢既回報?

如果為咗搵錢邊方面PhD 植得讀

應該抵 平過pizzahut

隔離個resesrch post 開到 (13)，其中一個永恆話題，就係講緊學術界既job market幾咁扭曲，幾咁剝削。

Phd得兩個情況係值得讀，（1）為左移民/去外國見識下，（2）為左學術。

如果你唔係以上兩點，phd一定唔抵。

特別係搵錢方面，完全冇guarantee 睇返grad schools某d graduate profile，有人讀完phd都淨係做RA

終身教席係唔係要外野名校PHD先有機會？

讀完係唔係可以搵返fresh grad啲工？ 會唔會搵唔到？

Pure maths PhD

仲慘過PhD送pizza嗰啲外賣仔，三思

讀數應該好好景架，而且你物理唔差的話

以前呀sir吹棒呢兩科係所有野嘅根本

召喚數學巴打

讀書仲要讀到phd竟然係為抵唔抵讀揾唔揾到錢 真係可悲

你阿sir係以唔會齋讀數做前提，佢一早假設咗讀數會再搭少少applications或第二科咁樣

但純數唔同
純數可以只為學術而生
讀完真係可以好窮

純數分別真係好大
叻嘅話直入名校做asso prof月入>100k HKD
但係差少少都直接比人淘汰
消失到無影無蹤

PHD好抵食

咁為教學唔讀可以點

Computer Science, EE, Maths PhD 可以入外國大IT公司（Microsoft，Facebook，IBM，etc）做技術性職位。我識有NDS香港畢業PhD畢業後去咗Google總部dup code。

又或者你個field無人care嘅話

Quantitative既phd幾時都有transferable skills既優勢，係industry同academia之間彈出彈入都得。

至於去google dup codes，Bachelor都照樣去到既我有幾個 CU fds bachelor 一grad直去美國google/cisco做

但social sci/pure life sci果班真係食栗米 BIO友萬年post doc跳唔出個輪迴

PhD

為教學，點解一定要係大學教？ 如果講教學，我會assume講緊一般港制/美制lecturer，而唔係professorship。

不過大學教書係自由d既，同埋對住班undergraduate起碼似係教緊大人，唔係教細路仔。

如果理想係去大學做lecturer，咁讀phd都正路。不過金錢回報就低過中學老師好多。不過如果係為理想，咁就冇辦法啦。

如果勁嘅話都未算太灰嘅
有啲大學會當集郵咁請埋
但係出手高唔高就真係唔知